預防肺炎指南，懇請大家唔好掉以輕心

正苦唔知何解一直對個疫症遮遮掩掩，導致我覺得大家好似對個病開始掉以輕心。無論如何都好，預防一定勝於治療，依家overreact一定好過到時染病就喊三聲啦。再配合埋各方政治陰謀論嘅烘托，令我覺得單嘢更加唔簡單，所以就有個咁嘅小指南：

（其實以下都係啲阿媽係女人嘅個人生活習慣 但你都知都市人生活習慣有幾差，以下只係小弟愚見，還望不吝賜教）

A. 個人預防措施

1. 引用董太名言：「千祈！千祈！千祈！洗手！洗手！洗手！」

2. 希望大家人手一支酒精搓手液 即使係唔方便洗手嘅地方都可以隨時保持衛生

3. 戴口罩！Advanced版緊係N95 但日常生活我覺得藍色/綠色/白色個啲普通外科口罩都已經ok 但千萬唔好戴韓星mk黑色棉質可再用口罩 嗰啲容易滋生細菌不如唔好戴

3.1 各位大學生 請你三思 你身邊係有好多無乜衛生意識嘅nds（我諗佢地唔知/唔願意相信疫症有機會爆發） 東鐵綫嘅後生仔竟然可以仲有人無戴口罩？係咪咁想死？？？

B. 增強免疫力

4. 食維他命C。平時食生果係唔足夠的 其實係amazon/ iherb/ 屈臣氏 係好容易買到 我諗你唔鍾意食藥丸 康鈣C嗰啲都ok？（靠大家指教）每日一粒增強抵抗力！

5. 每星期抽時間做適當運動！！！

6. 每日要多飲水。唔係講緊珍珠奶茶嗰啲飲料 係真係H2O嗰啲水 如果覺得飲水呢項活動好無聊 其實都有啲app會提你+用啲得意嘅方式鼓勵你嘅（eg 養植物） 飲水又幫助排毒 加快新陳代謝 百利而無一害啦

7. 唔好經常捱夜 盡量12點鐘訓覺

8. 定時食飯 唔好食咁多垃圾嘢 黃店都有好多健康嘢食嘅 養返好個胃 阿媽教落 保護好個胃自然就可以強身健體！

C. 心態調整

9. 唔好再覺得唔關自己事。依家每日「懷疑」感染人數係直線上升 香港個案就嚟多過個病毒發源地？大家都知咩料啦下嘛 你有無諗過有幾多人係未被捉去醫院但係可能會出現係你身邊？上次嗰個nds連旺角都去埋啦 有時候死亡真係可以離你好近好近

10. 你諗宏大啲 你咪當為咗場運動投資囉 身子健康先可以長期抗爭 係咪想大家入曬醫院/疫症爆發無人敢上街之後場運動自動瓦解？ 就算唔諗到咁崇高 咁不如諗下你珍惜嘅人啦 係咪想自己入到隔離病房 屋企人都無得見 要屋企人好擔心先至嚟後悔？

結論

1. 勤洗手，帶口罩，保持個人衛生
2. 多飲水，做運動，增強免疫力
3. 調整心態，長期作戰

希望個病毒唔係啲咩恐怖嘢，香港可以身體健康，可以大步攬過啦！

push！

push

Push

巴打好有心 但內文未必全對
1. 口罩選擇及配戴---係冇專業既配對下N95可以話係冇用 因為會有空隙 戴普通surgical mask就可 記得適當時/戴得耐/contam左就要換換佢
2. 潔手---酒精搓手液要落夠 洗手七部曲 捽夠廿秒 (詳見衛生網頁)
3. 增加抵抗力方法---當然要做下運動 但維他命C食下橙同奇異果就夠 人一日最多吸收120mg左右維他命C 坊間d維他命C一粒成500mg 其實遠超人可吸收上限 而且吸收效果冇天然食品咁好 不推薦 如果要食食八分一粒就夠